\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Roter Drachennestling}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Drache, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {75 (10W8+30)},
        speed       = {9 m, Klettern 9 m, Fliegen 18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 10,
        con = 17,
        int = 12,
        wis = 11,
        cha = 15
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +2, Kon +5, Wei +2, Cha +4},
        skills = {Heimlichkeit +2, Wahrnehmung +4},
        damage-immunities = {Feuer},
        senses = {Blindsicht 3 m, Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Drakonisch},
        challenge = 4
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 9 (1W10+4) Stichschaden plus 3 (1W6) Feuerschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=9 (1W10+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=3 (1W6),
%      plus-dmg-type=Feuer,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Feuerodem (Aufladung 5–6)}
        Der Drache atmet Feuer in einem Kegel von 4,5 Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-13-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 24 (7W6) Feuerschaden, anderenfalls die Hälfte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
